學生：唱國歌是理所當然的事

【大公報訊】記者唐曉明報道：對於升國旗和唱國歌的禮儀，元朗路德會西門英才中學及其姊妹學校深圳上步中學的學生，接受《大公報》記者訪問時，都表示理所當然，更可以培養對國家民族的情懷。
配合今年40周年校慶，西門英才中學近日邀請了20名上步中學師生到校交流。西英中五學生嚴霖，九月廿九日曾到深圳與上步中學師生同賀國慶，今次亦有參與交流。他接受本報記者採訪時說，上次國慶活動有很深刻感受，「生活在香港，國慶過去對我們來說就如慶祝生日，但和深圳同學交流，發現內地非常重視這個節日。」
提升個人對國家歸屬感
嚴同學分享，西英每周一早會時，都會進行升國旗儀式，和內地一模一樣，「由制服團隊輪流升旗，全校師生都會在操場上參與。」問及對升國旗和唱國歌有何看法，他一臉堅定，認為升國旗和唱國歌，提升個人對國家的歸屬感，是一個正常儀式，都需要莊重和尊重。
就讀中三的曾鈺雅說，去年開始已和上步中學進行交流。她說，自己是升旗隊隊員之一，參與升旗儀式。她認為香港作為中國的一部分，升國旗、唱國歌是理所當然的事。
深圳上步中學的學生亦認同，中國人需要學會升國旗、唱國歌。該校二年級學生王顥朴稱，升國旗能讓學生不忘祖國。中二學生孟子嘉亦稱，升國旗、唱國歌可培養青年對國家民族的自信心。中二學生苗蕙瀅說，唱國歌有其必要性，因可從中表達出自己對祖國的熱愛。

五毛

歹凶報

新一代的香港年輕人先有希望

唱國歌
不了

唔係針對90後，但多數90後都需要加強愛國愛港教育

大公報

邊個中國嘅國歌先？
三民主義 吾黨所宗 以建民國 以進大同
咨爾多士 為民先鋒 夙夜匪懈 主義是從
矢勤矢勇 必信必忠 一心一德 貫徹始終